
2013-07-06T00:58:0Z
politika
BDP Batman Milletvekili Ayla Akat Ata, çözüm sürecine ilişkin, "Şimdi çözümü tartışmanın, barışı ve birlikte yaşamı inşa etmenin tam da zamanıdır" dedi. Ata, partisinin Nizip ilçe teşkilatınca düzenlenen "Hükümet Adım At" konulu panelde, BDP'nin başlattığı panelle aynı adı taşıyan kampanyanın, başka etkinliklere benzemediğini söyledi.  Geçmişten dersler çıkardıklarını çünkü yaşananların tekrarını istemediklerini belirten Ata,  çözüm sürecinin başlangıcı ve şimdiye kadar gelinen sürece değindi. İçinde bulunan dönemin çözüm süreci için en uygun koşulları barındırdığını ifade eden Ata,  "Bu nedenle şimdi çözümü tartışmanın, barışı ve birlikte yaşamı inşa etmenin tam da zamanıdır" diye konuştu. Ata, Akil İnsanlar Heyeti'nin çalışmalarına da değinerek, heyeti ve heyette yer alan üyeleri zaman zaman eleştirdiklerini dile getirdi. Süreci bilmeyen insanların, konu hakkında tartışma yürütmesinin ve çözüm üretmesinin mümkün olmadığını savunan Ata, şöyle devam etti: "Belki bu konuda fikri ve görüşü olmayanlar, bu komisyonun içinde çalışarak 'Kürt sorunu nedir' kendileri gördüler ve anladılar ancak Akil İnsan Komisyonu'nun son bulan çalışması ile raporlarını deklare etmesiyle, Sayın Başbakan'ın onlarla yapmış olduğu toplantıda söyledikleri tabii ki tabanımızı kaygınlandırdı ve bizi de bugün 'Hükümet Adım At' adı altında yürüttüğümüz kampanya kararını alma noktasına getirdi." Ata, Siyasi Partiler Kanunu'nda değişiklik yapılması konusuna da değinerek, şunları kaydetti: "Baraj yapımları devam ederse karakol inşaatları devam ederse demokratik siyaset kanalları açılmazsa biz nasıl bir çözümden bahsedebiliriz, bu mümkün değil. Anayasal kavramda herkesin kendini eşit ve özgür hissedebileceği bir vatandaşlık tanımına ulaşılamazsa anadilin önündeki engeller kaldırılamazsa nasıl bir çözümden bahsedebiliriz?" Nizip Belediyesi nikah ve toplantı salonunda düzenlenen panele, BDP yöneticileri, ilçe teşkilatları ve üyeleri katıldı. - Gaziantep 2 76 12 0
